\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{15 июля, утро / 15 июля, вечер} \\
	\textsf{ } \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-2 / 10-3 / 10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов, Тихоновская / Шендерович} \\
	\textsf{Шедерович, Тихоновская} \\
    \textsf{оптика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Докажите, что если $n_{12}$ показатель для преломления из среды $1$ в среду $2$, а $n_{13}$~--- показатель
    преломления из среды $1$ в среду $3$, то показатель преломления из среды 2 в среду 3 равен $n_{23} = n_{13} /
    n_{12}$.
}

\taskpic{ Пусть свет отражается от вогнутого сферического зеркала,
  выполненного в виде полусферы радиуса $R$. Выведите закон отражения
  света для этого случая при распространении света от точки \textbf{A}
  к точке \textbf{B}. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick,interface] (0,0) arc (0:-180:1cm);
    \draw (0,0) node[above] {\textbf{B}};
    \draw (-2,0) node[above] {\textbf{A}}; 
  \end{tikzpicture}
}

\task{ Рассмотрим преломление луча на сферической стеклянной
  поверхности. Для простоты будем рассматривать только те лучи,
  которые пересекают ось линзы под маленьким углом. Докажите,
  что $$\frac{1}{a} + \frac{n}{b} = \frac{n-1}{R},$$ где
  $n$~---~показатель преломления стекла, $a$~---~расстояние от
  точечного источника до поверхности, $b$~---~расстояние от
  изображения точечного источника до поверхности, $R$~---~радиус
  сферической поверхности.  }


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: